<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>サンタバーバラ on YS&#39;s blog</title>
    <link>https://yseeker.github.io/blog/tags/%E3%82%B5%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%90%E3%83%BC%E3%83%90%E3%83%A9/</link>
    <description>Recent content in サンタバーバラ on YS&#39;s blog</description>
    <image>
      <url>https://yseeker.github.io/blog/papermod-cover.png</url>
      <link>https://yseeker.github.io/blog/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://yseeker.github.io/blog/tags/%E3%82%B5%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%90%E3%83%BC%E3%83%90%E3%83%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Last day in Santa Barbara</title>
      <link>https://yseeker.github.io/blog/posts/us_life/last_day_santabarbara/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yseeker.github.io/blog/posts/us_life/last_day_santabarbara/</guid>
      <description>窓際のL字型の机キッチン＆ダイニングアパートと壺2年間住んだアパート。Berkshire Terraceバスの中から見たダウンタウン  空港への道中</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UCSBポスドク記</title>
      <link>https://yseeker.github.io/blog/posts/us_life/postdoc_memory/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yseeker.github.io/blog/posts/us_life/postdoc_memory/</guid>
      <description>Henly Gateキャンパス内キャンパスビーチとラグーン2017年秋　海外ポスドクを志す 昔からいつかはアメリカで研究してみたいという漠然とした思いがあった。博士号取得後の2018年4月からの勤務先は決まっていたが、もしもうまく海外ポスドク先が決まれば退職して海外へ行くという意向をボス（予定）に相談したところ快諾して頂いた。この時期から海外ポスドク先を探し始めた。ラボ選びの方針は以前の記事で書いた通りである。また同時期にElings Prize Fellowshipにも応募した。
2018年 2月 Elings Prize Fellowship のオファー 幸運にもカリフォルニア大学サンタバーバラ校からElings Prize Fellowshipのオファーレターを頂き（日本人初）、同大学のAndrea Youngグループに同年10月から行くことが決定した。
※上のオファーレターによると2018年ではElings Prize Fellowshipの年間給与予定額は60000USD (~ 660万円)だが、2021年現在は公式サイトにある通り65000USDになっている。またUCサンタバーバラのポスドクの給与は年間2%上昇する（これはフェローシップに限らない）。したがって2021年現在Elings Prize Fellowshipを獲得すると1年目65000USD, 2年目66300USD, 3年目67626USD (~ 743万円) となる。
2018年 3月　博士（工学）取得 博論審査を無事に通過して、東大から博士号が授与された。同時期に幸運にも日本学術振興会育志賞も頂いた。
2018年 9月27日　渡米 アイラビスタの学生街でシェアハウスで暮らし始める。最初の1ヶ月は英語が分からなすぎて非常につらかった。 初見の装置の使い方の説明を理解するのが特に大変だった。食事に関しても、とりあえず空腹をしのいで明日生きていればそれで良いくらいの精神で朝夜菓子パンと昼はキャンパスのYOSHINOYAで食べていた。それから程なくして食事処をいくつか見つけ、朝はカロリーメイト、昼はサブウェイ、夜はサブウェイまたはインドカレーというスタイルになった。インドカレーは東京だとナンがデフォルトだがアイラビスタのインドカレー屋はライスがデフォルトだった。カレーは美味しかったが、ライスは美味しくなかった。またサブウェイをあまりに食べ過ぎていた時期もあり、一時期サブウェイを全く受けつけなくなった。家に帰るのは&amp;quot;毎日&amp;quot;夜10-12時くらいだった。以前の記事でも書いたが、アイラビスタは学生街でとても治安が良いので夜１時にぼーっと歩いていても全く身の危険を感じたことはない（アメリカの他の多くの場所ではこうはいかないと思う）。むしろ、頭上からかなり太めの枝が突然落ちてきたり（頭に落ちたら怪我では済まないかもしれない）、目の前で倒木したりなど人以外の要素で危険が多い。
2018年 11月　ソーシャルセキュリティーナンバー（SSN）取得 アメリカ人にとって命の次に大事なSSN（納税者番号）を取得した。これがないとタックスリターンなどの場面で困る。
2018年 12月　研究テーマ大幅変更 当初予定していた研究、つまりフェローシップ獲得用の書類で書いた研究計画、は非常に難しいことが分かったので、渡米から3ヶ月も経たずにあきらめ、全く別の研究テーマに切り替えた。 以後、フェローシップ獲得用の書類で書いた研究は一度も行っていない。
2019年 1月　歯の神経を抜く この記事で書いたが、歯の神経を抜いた。アメリカで根管治療をうけるのはなかなか無い経験ではないかと思う。（もう一度したいとは思わない。）
2019年 3月　アメリカ物理学会＠ボストン ボストンで開催されたアメリカ物理学会（正式にはAPS March Meeting）に参加した。大雪だった。ちなみにサンタバーバラは雪が降らない。翌年の同学会は開催２日前にCOVID-19の影響で突然キャンセルされた。
2019年 6月　2人の学部生のメンターになる 自分が直接メンターをするUCSBの学部生（2年生と3年生）を２人受け持つことになった。２人には主に私の実験で使うサンプル作製の前半の部分を担当してもらった。
2019年 6月下旬　引っ越し 妻が渡米してきてくれ、これを機に同じアイラビスタにある1bedroom (ほぼ1LDK) の部屋（前のシェアハウスから徒歩10-15分）に引っ越した。以後は妻が料理を作ってくれたおかげで、カロリーメイト、サブウェイ、インドカレー、そしてYOSHINOYAのローテーションからは卒業した。
新しいアパート2019年 7-8月　リンダウ・ノーベル賞受賞者会議に参加 毎年、ドイツのリンダウに30名程度のノーベル賞受賞者が世界中から招待され、若手研究者（大学院生やポスドク）に対して講演やディスカッションを行って下さる会議に参加した。 日本人は10名程度参加していた。詳細はこちら。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>写真で振り返るサンタバーバラ滞在記</title>
      <link>https://yseeker.github.io/blog/posts/us_life/santabarbara_picture/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yseeker.github.io/blog/posts/us_life/santabarbara_picture/</guid>
      <description>渡米直後 渡米直後に最初に住んだ部屋。アイラビスタのTrigo Rdにある7-8人くらいが住めるシェアハウス。同じ時期にICUから交換留学のような制度で女子学生が二人来ていた。彼女達は二人とも英語がペラペラでキャンパスの情報などを時折仕入れてくれたり、時には日本食をプレゼントしてくれたりなどとてもお世話になった。（学部生の彼女達からみたら私は毎日深夜頃にラボから部屋に帰ってくる異様な存在だったのではないかと思う。）
アイラビスタの街並み アイラビスタは人口の大半が学生の街である。スケボーに乗ってる人やサーフボードを持ってる人を多数見かける。治安はとても良い。ニューヨークと比べて時間がとてもゆっくり流れていて、穏やかな人が多く、これといった（人種）差別を受けたことは3年間で一度もない。ただし、たまによそ見をしているスケボーダーが突っ込んできたり、スケボーダーが転んだ際にボードがこちらに突っ込んでくることがあるので注意。
カリフォルニア大学サンタバーバラ校（UCSB） 多分UCSBの正門（キャンパスの東側にある）。めったに使わない。 キャンパス内 キャンパスビーチ 研究で疲れたときはぼーっとビーチを見ると癒やされる。 Downtown 赤い屋根が特徴的なスペイン風の美しい建物が多い。ワイナリーや海鮮系のレストランも多い。 サンタバーバラはウニの名産地なので、Sushi Go GoとShell fish companyというお店で妻とウニを食べた。 以下はサンタバーバラ外の場所である。
チャンネル諸島（Channel island） @ Ventura チャンネル諸島は、サンタバーバラ近くにベンチュラ郡に属する8つの島々で構成される諸島で国立公園にもなっている。シマハイイロギツネ(Island fox)という小柄なキツネが多数生息する。かなり人馴れしている。 リンダウ・ノーベル賞受賞者会議 @ Linadu, Germany 毎年30名程度のノーベル賞受賞者が世界中から招待され、若手研究者（大学院生やポスドク）に対して講演やディスカッションを行って下さる会議でドイツのリンダウで開催されている。 日本人は10名程度参加していた。詳細はこちら
The Institute of Photonic Sciences @ Castelldefels, Spain リンダウの帰りにスペインのカステイダフェルス（Castelldefels）にあるICFO（The Institute of Photonic Sciences）という研究機関の中のDimitri Efetov研を訪問した。Prof. Efetovの大学院時代の研究テーマが私の大学院時代の研究テーマと似た内容だったために興味をもってもらい、大学院時代の研究テーマでセミナーをさせて頂いた。 ニューヨーク大学 @ NYC 2019年12月頃（covid19が中国で発見されたあたり？）にベクトルマグネット付きの希釈冷凍機を借りるためにニューヨーク大学のJavad Shabani研究室を訪問した。冬のニューヨーク市は極寒で日によってはマイナス10度を下回ったりして顔中凍るかと思った。ニューヨーク市滞在中に体調を崩し、そこそこの熱（38度以上）とひどい咳が出た。これがコロナの症状だったかどうかは今となっては知る由もない。ちなみに実験はうまくいかなかった（サンプルが全滅した）。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shell Fish Company</title>
      <link>https://yseeker.github.io/blog/posts/us_life/shellfish_company/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yseeker.github.io/blog/posts/us_life/shellfish_company/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>若者の街、アイラビスタ</title>
      <link>https://yseeker.github.io/blog/posts/us_life/islavista/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yseeker.github.io/blog/posts/us_life/islavista/</guid>
      <description>住民の大半が学生で構成されているアイラビスタはカリフォルニア大学サンタバーバラ校（UCSB）のすぐ東側に位置する小さい町である。
 一年中快晴の地中海性気候（冬に少し雨が降る）のせいか、ビーチ沿いのせいか、学生街だからか、治安はとても良い。ビーチに隣接しているので街中には夏冬関係なく水着姿の学生が散見され、ビーチではサーフィンしている学生も多い（例えばある学生の一日の様子がYoutubeにある＝＞A Day in My Life at UCSB ）。下記は2021年1月に撮影したアイラビスタのビーチの写真である。(気温は15-20℃くらいだった。) デルプラヤ アイラビスタのデルプラヤ（Del Playa Drive）というビーチ沿いのストリートは現地ではかなり有名で、第３セメスター（semester）後の春休み明け（4月頭）になるとデルトピアと呼ばれる盛大なパーティーが街中で開催される。このパーティーのために、ときにはカリフォルニア中からこの小さい街に学生が集まるとも言われている。このデルトピアのためか、UCSBは全米でも有数のパーティー大学としても有名である。もっともデルプラヤではデルトピアの日に限らずほとんど毎日各家でパーティー（日本で言うところの学生の宅飲みだが、爆音で音楽をかけながら庭で（時として上裸または水着で）謎のテーブルゲームをしながら行う点が異なる）が行われているのでパーティー三昧の学生生活を謳歌したければデルプラヤのどこかに住むのが良いし、そうでなければなるべくデルプラヤから離れた場所に部屋を借りるのが賢明である。ちなみに私は後者を選択した。
スケボー文化 アイラビスタにはスケボーが自転車並に使われている。平時であれば自転車よりも多くみかけるかもしれない。UCSBキャンパス内にはスケボーの専用レーンがあるほどである。裸足でスケボーに乗っている人もいれば（街中には裸足の人が意外に多い）、サーフボードを抱えながら乗りこなす人もいたりする。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jamie Sloan Wines</title>
      <link>https://yseeker.github.io/blog/posts/us_life/jammiesloan/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yseeker.github.io/blog/posts/us_life/jammiesloan/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ポスドク＠UCSBでの実験について</title>
      <link>https://yseeker.github.io/blog/posts/us_life/experiment_in_ucsb/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yseeker.github.io/blog/posts/us_life/experiment_in_ucsb/</guid>
      <description>Broida Hall (物理学棟) Broida Hallは、カリフォルニア大学サンタバーバラ校（UCSB）のキャンパスの東側にある物理学科の建物で、ここに各研究室の居室や実験室などがだいたい入っている。 実験室の近く。実験室の扉を開けるとすぐ外に出る。液体窒素などの汲み場はすぐ近くにあり、便利である。 研究グループの居室。窓が無いのが残念。 サンプル作製と測定 サンプルの作製 実験では、まずスコッチテープ法という手法（2010年ノーベル物理学賞）でグラファイトや六方晶窒化ホウ素などを劈開して（スコッチテープで手で剥がしていく）それらの原子層（ナノメートルスケールの厚さのもの）を準備する。これらを積層する（重ねる）ことでサンプルを作製する。私の研究では各層（主にグラフェン）の結晶方位に対する相対角度を制御して積層していき、モアレ構造を作成する。（例えばこちらの記事を参照。）実際のサンプル作製に関しては下記のYoutube動画が分かりやすい
  スコッチテープ法に関して     原子層の転写に関して     実際の原子層の光学顕微鏡の写真。右から六方晶窒化ホウ素、グラフェン、六方晶窒化ホウ素。これらを積層するとその下の写真になる。 デバイス加工 積層したサンプルをデバイスに加工する。これらのプロセスはキャンパス内の共同利用施設であるクリーンルーム(UCSB Nanofabrication Facility)で行う。企業なども利用でき（ただしかなり高額）、例えばGoogleの量子コンピュータ部門（サンタバーバラ近くのGoletaにある）もハードウェアの部品の作成などに利用している。クリーンルーム内の装置（主に走査型電子顕微鏡、Etching装置、蒸着装置）を利用して、加工していく。 クリーンルーム内 Wet bench：試薬の使用など。 走査型電子顕微鏡: デバイスのデザインのパターニングに使用。装置の詳細はこちら 電子ビーム蒸着装置：電極の作成に使用。装置の詳細はこちら 完成したデバイスの例がこちら。 デバイスのサイズは10-20マイクロメートル程度である。このデバイスは実際に論文中のデータ取得に使ったものでこの論文 (arXiv版)中のDevice #1と同一のものである。 実際にどのように電極がデバイスに電気的に接しているかはこちらの論文を参照。
測定 デバイスが実際に測定可能か、つまり最低限電気的にコンタクトがとれているか、ゲートがリークしていないかをプローブステーションでチェックする。針のようなもの（プローブ）を電極パッドに接触させて、任意の電極間の抵抗値などを測定する。 冷凍機に入れるためにまずこのような冷却用プローブの先端にデバイスを設置する。 希釈冷凍機（写真左側の大きい白い円筒状のもの）で最低温度10mK（つまりセルシウス度で-273.14℃、絶対零度よりも0.01℃だけ高い）まで冷却し、デバイスの特性、例えば電気抵抗値や量子キャパシタンスなどを測定する。希釈冷凍機の仕組みはこちら。冷凍機や測定装置の制御にはLabRADを用いていた。 そこまでの低温が必要ない場合は液体ヘリウム（＋減圧）を用いて、1.5Kまで冷却して測定を行う。希釈冷凍機が最低温度10mKまで10時間程度かかるのに対して、こちらは2-3時間で最低温（1.5K）までいくことができる。写真の冷凍機は今のラボができる前にこの実験室を使用していたラボが数十年前に購入し使用していた（古代の）冷凍機でメンテナンスが大変である。 研究テーマと論文 UCSBでは、twisted2層グラフェンという2枚のグラフェンをある特定の角度（1.1度）だけずらして積層させた構造の超低温における量子現象の研究を行っていた。
関連ビデオ（ポスドク時代のボスの講演）：https://online.kitp.ucsb.edu/online/bands-oc20/young/rm/jwvideo.html
論文
 Saito et al. Nature Physics 16, 926-930 (2020). (arXiv PDF) Saito et al. Nature Physics 17, 478-481 (2021). (arXiv PDF) Saito et al.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>First day in Santa Barbara</title>
      <link>https://yseeker.github.io/blog/posts/us_life/first_day_santabarbara/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yseeker.github.io/blog/posts/us_life/first_day_santabarbara/</guid>
      <description>  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
