<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>uslife on YS&#39;s blog</title>
    <link>https://www.yusaito.com/blog/tags/uslife/</link>
    <description>Recent content in uslife on YS&#39;s blog</description>
    <image>
      <url>https://www.yusaito.com/blog/papermod-cover.png</url>
      <link>https://www.yusaito.com/blog/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.yusaito.com/blog/tags/uslife/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Last day in Santa Barbara</title>
      <link>https://www.yusaito.com/blog/posts/us-life/last-day-in-santabarbara/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yusaito.com/blog/posts/us-life/last-day-in-santabarbara/</guid>
      <description>この日にサンタバーバラに来てからあっという間に３年間が経った。２年間住んだ Berkshire Terrace ともお別れである。 家具の大部分は FaceBook のコミュニティを通して UCSB の学生に買い取ってもらったので大きいもので捨てるものはほとんど無かった。
窓際のL字型の机キッチン＆ダイニングアパートと壺2年間住んだアパート。Berkshire Terraceバスの中から見たダウンタウン  空港への道中</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UCSBポスドク記</title>
      <link>https://www.yusaito.com/blog/posts/us-life/ucsb-postdoc-memory/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yusaito.com/blog/posts/us-life/ucsb-postdoc-memory/</guid>
      <description>Henly Gateキャンパス内キャンパスビーチとラグーン2017 年秋　海外ポスドクを志す 昔からいつかはアメリカで研究してみたいという漠然とした思いがあった。博士号取得後の 2018 年 4 月からの勤務先は決まっていたが、もしもうまく海外ポスドク先が決まれば退職して海外へ行くという意向をボス（予定）に相談したところ快諾して頂いた。この時期から海外ポスドク先を探し始めた。ラボ選びの方針は以前の記事で書いた通りである。また同時期にElings Prize Fellowshipにも応募した。
2018 年 2 月 Elings Prize Fellowship のオファー 幸運にもカリフォルニア大学サンタバーバラ校から Elings Prize Fellowship のオファーレターを頂き（日本人初）、同大学のAndrea Young グループに同年 10 月から行くことが決定した。
※上のオファーレターによると 2018 年では Elings Prize Fellowship の年間給与予定額は 60000USD (~ 660 万円)だが、2021 年現在は公式サイトにある通り 65000USD になっている。また UC サンタバーバラのポスドクの給与は年間 2%上昇する（これはフェローシップに限らない）。したがって 2021 年現在 Elings Prize Fellowship を獲得すると 1 年目 65000USD, 2 年目 66300USD, 3 年目 67626USD (~ 743 万円) となる。
2018 年 3 月　博士（工学）取得 博論審査を無事に通過して、東大から博士号が授与された。同時期に幸運にも日本学術振興会育志賞も頂いた。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>写真で振り返るサンタバーバラ滞在記</title>
      <link>https://www.yusaito.com/blog/posts/us-life/santabarbara-pictures/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yusaito.com/blog/posts/us-life/santabarbara-pictures/</guid>
      <description>渡米直後 渡米直後に最初に住んだ部屋。アイラビスタの Trigo Rd にある 7-8 人くらいが住めるシェアハウス。同じ時期に ICU から交換留学のような制度で女子学生が二人来ていた。彼女達は二人とも英語がペラペラでキャンパスの情報などを時折仕入れてくれたり、時には日本食をプレゼントしてくれたりなどとてもお世話になった。（学部生の彼女達からみたら私は毎日深夜頃にラボから部屋に帰ってくる異様な存在だったのではないかと思う。）
アイラビスタの街並み アイラビスタは人口の大半が学生の街である。スケボーに乗ってる人やサーフボードを持ってる人を多数見かける。治安はとても良い。ニューヨークと比べて時間がとてもゆっくり流れていて、穏やかな人が多く、これといった（人種）差別を受けたことは 3 年間で一度もない。ただし、たまによそ見をしているスケボーダーが突っ込んできたり、スケボーダーが転んだ際にボードがこちらに突っ込んでくることがあるので注意。
カリフォルニア大学サンタバーバラ校（UCSB） 多分 UCSB の正門（キャンパスの東側にある）。めったに使わない。 キャンパス内 キャンパスビーチ 研究で疲れたときはぼーっとビーチを見ると癒やされる。 Downtown 赤い屋根が特徴的なスペイン風の美しい建物が多い。ワイナリーや海鮮系のレストランも多い。 サンタバーバラはウニの名産地なので、Sushi Go Go と Shell fish company というお店で妻とウニを食べた。 以下はサンタバーバラ外の場所である。
チャンネル諸島（Channel island） @ Ventura チャンネル諸島は、サンタバーバラ近くにベンチュラ郡に属する 8 つの島々で構成される諸島で国立公園にもなっている。シマハイイロギツネ(Island fox)という小柄なキツネが多数生息する。かなり人馴れしている。 リンダウ・ノーベル賞受賞者会議 @ Linadu, Germany 毎年 30 名程度のノーベル賞受賞者が世界中から招待され、若手研究者（大学院生やポスドク）に対して講演やディスカッションを行って下さる会議でドイツのリンダウで開催されている。 日本人は 10 名程度参加していた。詳細はこちら
The Institute of Photonic Sciences @ Castelldefels, Spain リンダウの帰りにスペインのカステイダフェルス（Castelldefels）にある ICFO（The Institute of Photonic Sciences）という研究機関の中の Dimitri Efetov 研を訪問した。Prof. Efetov の大学院時代の研究テーマが私の大学院時代の研究テーマと似た内容だったために興味をもってもらい、大学院時代の研究テーマでセミナーをさせて頂いた。 ニューヨーク大学 @ NYC 2019 年 12 月頃（covid19 が中国で発見されたあたり？）にベクトルマグネット付きの希釈冷凍機を借りるためにニューヨーク大学の Javad Shabani 研究室を訪問した。冬のニューヨーク市は極寒で日によってはマイナス 10 度を下回ったりして顔中凍るかと思った。ニューヨーク市滞在中に体調を崩し、そこそこの熱（38 度以上）とひどい咳が出た。これがコロナの症状だったかどうかは今となっては知る由もない。ちなみに実験はうまくいかなかった（サンプルが全滅した）。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shell Fish Company</title>
      <link>https://www.yusaito.com/blog/posts/us-life/shellfish-company/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yusaito.com/blog/posts/us-life/shellfish-company/</guid>
      <description>サンタバーバラのスターンズワーフの先端にある Shell Fish Company という甲殻類がメインの海鮮料理店に行った。サンタバーバラはウニの名産地なので目的はウニだった。 ホタテの上に乗ったウニがとても美味しかった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twenty-four seven --- ポスドク1年目の思い出</title>
      <link>https://www.yusaito.com/blog/posts/us-life/first-year-postdoc/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yusaito.com/blog/posts/us-life/first-year-postdoc/</guid>
      <description>Twenty-four seven. 24 時間 365 日。&amp;ldquo;いつでも&amp;quot;を表す表現は日本語も英語もあまり変わらない。私はポスドク 1 年目はほぼ文字通り&amp;quot;いつでも&amp;quot;働いていた。実際には週 7 で 1 日 12-13 時間、365 日のうち休んだのは 10 日くらいである。もちろん、研究自体は楽しかったし（特にはじめは新しい環境で新しいテーマだったので）、没頭できていたというのもあるが、その一方全く別の環境でもしっかりと結果を出したいという思いもあった。
渡米前に英語の勉強を兼ねて&amp;quot;Suits&amp;quot;という弁護士が主役の法律事務所が舞台のアメリカドラマを見ていたのたが、そのメインキャラの一人である Harvey Specter がもうひとりのメインキャラである Mike Ross（当時は Harvey の弟子的ポジション）に次のようなことを言っていた。
 Now when I got here, I dominated. They thought I worked 100 hours a day. Now, no matter what time I get in, nobody questions my ability to get the job done. Get it through your head. First impressions last. Suits シーズン 1 第３話</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cancun</title>
      <link>https://www.yusaito.com/blog/posts/us-life/cancun-trip/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yusaito.com/blog/posts/us-life/cancun-trip/</guid>
      <description>アメリカ生活最後の思い出として、妻とメキシコのカンクンへ旅行に行った。 宿泊したホテルはハイアット・ジラーラという所で年齢制限があるため子供は宿泊できない大人オンリーの空間である。ホテル内のプールから望むカリブ海は絶景だった。 オールインクルーシブプランのためホテル内のレストランであればどこでも食べ放題でとても豪華なひとときを過ごした。
午前１１時くらいからホテル中央のバーでお酒も飲み放題になる。 アジア料理店アシアナとメキシコ料理店マリアマリエ インターナショナルビュッフェのスパイス。朝食はだいたいここで食べた。 シェフズプレート。豪華なコース料理を頂いた。
 VELTRA のツアーを使ってマヤ文明やセノーテの観光にも行った。ガイドの MAMI さんにはとてもお世話になった。
チチェンイッツァ遺跡 セノーテ スイトゥン セノーテ イキル セノーテイキルのお土産屋で買える珍しい蜂蜜酒 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jamie Sloan Wines</title>
      <link>https://www.yusaito.com/blog/posts/us-life/jamie-sloan-wines/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yusaito.com/blog/posts/us-life/jamie-sloan-wines/</guid>
      <description>ダウンタウンのワイナリーでとても良い雰囲気な所を見つけた。店員の方がワインの産地についてとても詳しく説明してくれたが英語が早すぎて３ − ４割分からなかった。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>First day in Santa Barbara</title>
      <link>https://www.yusaito.com/blog/posts/us-life/first-day-in-santabarbara/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yusaito.com/blog/posts/us-life/first-day-in-santabarbara/</guid>
      <description>今日からカリフォルニア・サンタバーバラでの生活が始まった。 ロサンゼルス空港から出たあとはサンターバーバラシャトルバスに乗ってサンタバーバラに向かう。  アイラビスタの Trigo Rd.にあるシェアハウスでまず生活を立げていく。
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
